\section{Exist GUI}

ExistDb stellt eine Web-GUI bereit über welche wiederum eine Java Admin Client aufgerufen werden kann.

\subsection{Exist Web-GUI}

Von den im existDB-Dashboard angebotenen Funktionen werden in weiterer Folgen die Collections-Navigation zur Überprüfung, ob die übertragenen Dateien vorhanden sind, die XQuery-IDE zum Entwickeln und Testen der XQueries sowie der Java Admin Client betrachtet.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/existdb-dashboard.png}
    \caption{existDB Web Dashboard}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/existdb-explorer.png}
    \caption{existDB Web Explorer - Auflistung der Ressources in der Collection /opendataaustria/metro}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/metro-eroeffnung-jahr-existdb-gui.png}
    \caption{existDB - XQuery + Output: Join von Files mit bzw. ohne Schema-Angabe}
\end{figure}

\subsection{Exist Java Admin Client}

Der Java Admin Client wird aus dem Web-Dashboard heraus gestartet. Hierzu muss eine JNLP-Datei heruntergeladen und geöffnet werden.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/exist-java-admin-client-01-jnlp-download.png}
    \caption{Download \Gls{JNLP}-Starter File}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/exist-java-admin-client-02-jnlp-open.png}
    \caption{Bestätigung der Ausführung}
\end{figure}

Das Öffnen der JNLP-Datei wird blockiert.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/exist-java-admin-client-03a-denied.png}
    \caption{Verhinderung der Ausführung}
\end{figure}

Durch Hinzufügen der URL als vertrauenswürdige Quelle ist das Öffnen in weiterer Folge möglich.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/exist-java-admin-client-03-java-security-settings.png}
    \caption{Hinzufügen der URL zur Ausnahmeliste um das Öffnen der Datei mit self-signed Certificate zu ermöglichen.}
\end{figure}

Obowhl es sich nun um eine vertrauenswürdige Quelle handelt, wird man trotzdem zusätzlich vor der Ausführung der Datei gewarnt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics{screenshots/exist-java-admin-client-04-trust-application.png}
    \caption{Zusätzliche Warn-Meldung}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/exist-java-admin-client-05-login.png}
    \caption{existDB - Login}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/exist-java-admin-client-06-explorer.png}
    \caption{Navigation in den existDB-Collections}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/exist-java-admin-client-07-console-xquery.png}
    \caption{Ausführung von XQueries und Anzeige der Ergebnisse}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/exist-java-admin-client-08-console-validation.png}
    \caption{Schema-Validierung und Anzeige des Ergebnisses}
\end{figure}
